點睇中芯國際（981）？

睇返原來同台積電差10年技術
即係中芯出緊人地2010年已經有既產品？
佢出到14nm，人地已經就出3nm
大陸有錢供比佢，但有無咁多專才？

遲D會比美國制裁

8蚊入 12蚊放
黑知宜家19

有媒體稱，美國半導體設備製造商LAM(泛林半導體)和AMAT(應材公司)等公司發出信函，要求中國國內從事軍民融合或為軍品供應集成電路的企業(如中芯國際和華虹半導體等)，不得用美國清單廠商半導體設備代工生產軍用集成電路，同時無限追溯機制生效。不過今早中信證券稱美國對華半導體代工廠禁令系謠傳，中芯國際、華虹半導體方面表示未收到類似函件。

就係咁先會食住中國條水喉，發展自家芯片

炒高哂人地都出貨仲接火棒

先得果1000億市值

2004年上市都千幾億，共16年的時間仍未到上市＠26.5，周顯於二年前11月29日在蘋果日報寫出二隻失望的股票，981/1097，佢有股神朋友持股共幾億元，當時約11蚊，都放棄，估計尚有上升空間，因為呢個係面子問題，不能用理性計算，要消化由15-19的價錢，相信會上落，但會長遠有升幅，也要留意創科版的定價

利申：低買高沽15-25

轉頭又配股 大陸股就係咁
一配又跌
中國飛鶴

咁又吹大左 佢上年已經有14nm 台積電今年先出5nm
中芯年尾出n+1(報導稱等於7nm)雖然我覺得同7nm係有好大分別
但係市值對比台積電都仲係超平
最大問題係驚荷蘭唔賣光核機比佢

981 今次起碼上到25蚊

佢地14NM 宜家仲係量產化初始階段
當年TSMC搞7NM都攻左好耐先得
宜家TSMC 7NM都準備廢左佢
直上3/5nm

話SMCI落後十年不為過

不過氣氛好，重有上海科技版上市，令人憧憬，但我估計會集資，也許會批股，向上機會大啲

tsmc 7nm都係兩年前既產物 如果中芯年尾做到點會係落後10年
你話2-3年我覺得合理

14NM 一代
7NM 一代
3/5NM一代

SMCI 最少OUT兩代
一代5年到
仲未知SMCI 係14NM TO 7NM中間會唔會出事

1代點解5年
上年7nmeuv 前年7nm 再前年10nm

呢隻強國資金搶緊定價權。

同意佢地一點,981的對強國戰略意義愈來愈大,這點不是一般其他股票可以比擬。

我都睇好981
佢同以前唔同
依家晶片需求同以往差好遠 加上美國咁制裁
國家更加睇
同佢既成交量比以前大左勁多倍
呢兩年都似炒上多

原意肺炎前都call兩轉到16.X
諗住睇定d先重倉call
以家都睇到19蚊

我同意你的看法，但共共係要面子的組織，動員能力會嚇你一跳，你睇華為就知

呢隻點睇都係升，可能好似當年手機設備股咁幾蚊升上200

由14nm 到7nm唔係一下就到
中間會有幾個技術樽頸
所以之前tsmc講過話會出10nm
Tsmc 係累積多年先一野跳到去7nm

但smci 就唔好諗啦

依家就係佢14NM就去N+1
啲野唔洗樣樣都由頭做一次 樽頸只係出現係最新技術
TSMC 就會不斷有樽頸因為佢係整緊啲世界無既野出黎
但係中芯整既野已經出現左而且佢係有無限金錢支援
所以係無可能仲要好似你講咁樣要一步一步黎

16蚊放左，屌。。

再入
星期一火箭

跌返兩成先講

在3月底的時候，根據外媒報導，美國方面已經同意採取新措施，限制華為晶片在全球的供應，譬如禁止華為晶片最大的供應商台積電繼續向華為供貨。對此華為董事長徐直軍的回應是，就算台積電斷供，也可以選擇和三星、聯發科合作。

不過同時徐直軍也表示絕對不會任人宰割，如果美國真的限制台積電對華為晶片銷售，那麼中國市場也不會坐視不理，可能會考慮禁止美國相關產品。

最賺錢唔係最高技術,特別在中國巿場，賣最好唔係最高階機

買得

應該有部分市場都係咁 flagship唔係最好賣

部機17億買左啦？

我出咗貨，如果有機會回調先再買，但我相信仍會向上

連燈仔又中

早上炒高下午出貨又夾死一堆高追

仆街，今日走左1/3
隊西下來加注double,無笭尾巿彈上去

屌，邊鬼個係咁沽啊

瑞信，係咁借貨沽

TSM no.1

破咗18蚊啦！

破埋17

大陸呃錢

賭場呢啲，勝王敗㓂！

有錢咩人都請到啦
咪請左之前台積電既高層過去做囉

14nm 良率得30%
聯想都唔敢轉晒用佢
連光刻機都無仲好意話跳2代上7nm

講起中芯就火啦， IPO 買落蝕左8成賣。。。 當時又話點勁又大陸TSMC， 後來先知佢係挖TSMC角，偷人野起家， 跟住俾TSMC告又無錢賠，格硬要TSMC食佢D股份當賠賞. 新聞都仲有講。

中芯國際成立後不久就遇上了來自台積電的法律指控，指中芯國際的張汝京團隊竊取了台積電的智慧財產。[11]第一輪訴訟階段於2005年以中芯國際賠付一億七千五百萬美元予台積電完結。2006年開啟了第二輪訴訟階段，2009年9月9日在美國加利福尼亞州奧克蘭開庭，[12]2009年11月4日陪審團最終認為中芯國際應對65個法律指控中的61個負法律責任。[13]不過該輪訴訟判決仍未裁定，最終中芯國際與台積電於2009年11月9日達成和解協議。

雙方和解的主要條款包括：雙方宣佈並賠付關於雙方的待決訴訟的索賠、終止此前中芯國際根據第一輪訴訟和解協議支付剩餘款項的義務（約四千萬美元）、中芯國際向台積電支付總額為兩億美元的賠款、中芯國際向台積電授予約8%的中芯國際已發行股本及授權書而令台積電擁有中芯國際約10%的所有權。

Flagship 唔係最好賣，不過最賺錢，你賺量有鬼用咩

首先良率30％係你幻想出黎 唔好ff太多

數據良率超過95％ 雖然95％都算低 起碼要98-99％

同埋光刻機幾個月前荷蘭已經交左貨整到7nm 不過唔係EUV姐

788個價都好差，衰咩呢？

DUV整出黎既7nm同EUV有咩分別？

無野了，睇到

相對極紫外光刻機，以深紫外光刻機生產7納米晶片須採用多重曝光技術，因此影響良品率，但在已有相當深紫外光刻技術和設備的儲備，但尚無任何極紫外光刻機和使用經驗的中芯來說，以深紫外光刻技術和設備研發第28代的7納米製程乃不二選擇；而梁孟松也證實了中芯以其N+1、N＋2代製程上發展和台積電N7、N7P同級的前兩代7納米製程時，都不會使用極紫外光刻工藝；直到將來設備就緒之後，N+2之後的工藝才會轉向極紫外光刻工藝。

淨做自己人生意都夠做啦。

咁依家講量丫嘛
而且flagship賺錢係講緊生產部機嗰間機 e.g.蘋果 三叔 屌米
但對於上游嘅廠係咪最賺錢 我有啲懷疑

再加上其實 profit = margin x volume
好難話flagship一定最賺錢
A380都因為唔夠訂單而要停產啦

中芯PB 52
台積電PB 19

講完

上市價係2.69，曾10合1，即係26.9上市價，但經二次批股約10-11蚊左右，04至今共16年，從未派息，現價16.92，唔見40％，已經很好

又到高位喇

前天逆市上升

今日高位22.50

呢隻好後悔無買

呢隻股令股民輸咗不少錢！

國家隊大入，估佢唔到。

高位照衝

中美大戰 國家隊緊係支持

冇可能超過到, ASML冇機比佢, 佢就算有更好設計都整唔出.

呢啲無派息又無見過實體商品既股，同老千股無分別。

你做左韮菜

會升番GA la

我都照衝左

stronghold *3

18.48四手但係20.5放左
好後悔

愈 制裁得多愈升得多

禮拜一會唔會爆升

佢上海個科創板決定上市

中國隊應該又硬推

而家24.55都叫炒緊底，一定仲有得升！！

去到29.5，仲應唔應該買呀？

30樓下都係入口

18蚊入，28蚊走左

股票要升係唔洗山理由

聽日開市應該直接$40

直落番28

應該難d
大陸科創好似無熔斷？定20%
唔太記得
落到$28要補貨
一定一個月內$40

仲好 有位再入多幾手

你一跌我即買

我都唔知會升定跌了

升到唔敢入

981屌打TSM

有望$50?

下星期得

中哂

點算，留咗一手，成本價 $2.4，佢日日升，放唔到，都係唔放算

股神

發達就係咁簡單

睇100

1000%

再買

捉到鹿唔識脫角買得一手，可能成世人發達嘅機會咁就冇咗

咁博？ 今日升到40
打算幾多放

一直持有到7月15再觀望，升到幾多，我會答你不設上限

之前放剩一手，所以千幾%

巴打依加放都賺皮幾野,本多終勝